Working Holiday澳洲巴絲齊分享

Hi 各位巴打絲打
黎緊4月我會出發去澳洲Working holiday, 機票 簽證已經辦好。第一站會到悉尼搵同樣係WH緊既朋友先，但應該唔會留太長時間，之後會去墨爾本。

但住宿方面一路都仲1516， 仲搵緊住宿。因為人生路不熟，所以一開始想住hostel 識多D人先。之後搵share house住。 但share house 通常可以係邊招租？上網搵過但好多都無咩回應，同埋想直接到當地睇下樓先租。

請問有冇巴絲同行或者已經係當地，可以分享一下經驗嗎？

我都想去wh, 有朋友喺Melbourne,佢話白工唔易搵

Sydney同Melbourne 隔好遠喎

去左一年 夠二歟去第二年但唔去 分享一下

你想集二簽留第2年定1年就算? 想搵錢定點?
如果你無乜門路建議唔好抱太大期望搵好多錢

重未搵到 黎左一星期

而家去澳洲都唔會預左搵錢（除非你係香港都搵好少）

我個陣等左2個月先搵到份似樣d既工

好徬徨

當年黎左四個月先搵到工

冇得驚架喇通常完左一份工都係要等第二份

4月咁長呢段時間做左d咩？

都有既
例如接到大農場黎做 做蛇頭 買車
不過如果去體驗就無謂搞咁多野 好好享受 識多D朋友
/
又或者你知道季節性工廠請人時間(識人)
我之前去左mel度做cherry 挑果，日日10個鐘 23蚊扣稅19.5蚊一個鐘
一個月賺2萬up 但只係3個月貨仔

同埋去到澳洲要放抵你政府包袱，接受自已係一個chinese
做個有品 開朗既chinese

我而家做緊不過搵到呢d真係好靠人事

諗住去1年啊，分分鐘1年都冇。
諗住下年農曆新年返香港

都係既，D工唔會冇啦啦彈出黎
你係自己一個去定點？
我仲有一個月就去啦，但仲有好多未知 🌝

一年都無
咁都係諗多D玩咩算啦
資金夠必去Tasmania 真係好靚

或者sdy玩上去Cairns

乜撚野叫放低政府包袱

政治包袱
例如連登仔去到澳洲大叫 im not fuckin chinese都好
澳洲鬼佬見到都係以chinese 形容你

呢D一年內經歷唔少 所以無謂再同人講政治 身份呢D敏感野

搵工,做下手工野過日晨

我唔係自己去呀，黎到之後都同台灣人一齊做野
（唔係話歧視定點，有時真係覺得佢地好on9）

咁你之後搵左咩

有黑工有白工咁
housekeeping, 清潔, 侍應

點on9先？

我都想去Tasmania
不過如果我順路去既話係7月去
個時澳洲係冬天
冬天去會唔會好奇怪
但有得睇南極光

又多好多水魚做雞

大部分過黎淨係識賺錢，
覺得做得快=做得好，會俾人覺得佢地好做得野
d鬼佬要你做得好，唔係做得快

識個台妹第一年已經俾鬼佬中出
而家等生

gold coast 15 年

肯認數結婚都還好，唔肯認數既話...

講起呢樣野真係好笑
返農場採果，個排名榜永遠都係台灣人/馬拉人係頭，其次係日本人，鬼佬永遠排尾，有幾個法國人直頭覺得佢地黎農場玩，採個零兩個鐘就停晒手食野 係得台灣人博命採
不過算啦，台灣人知道澳洲呢兩年會係人生搵最多錢既兩年，佢地多數為錢而黎 但個一年唔少港人都比台仔食左 一齊左

share house/工/車都係 gumtree/背包客棧搵啦

唔會，你要上返個網睇邊日最易睇到南極光
同埋識唔識渣車？ tas無車唔掂或者組下road trip 團
冬天既tas極凍，下午好舒服成個島好靜好似去左另一個世界咁，去cradle mountain 好大機會見到袋熊周街走，幾特意

有台灣人問我唔係黎搵錢咁黎澳洲做咩？
我心諗我係香港都搵得多過你週週破千
btw 巴打有冇遇過香港人？

台灣當地本身人工唔高
港人應該好少為錢而去卦
我淨係想收支平衡就心滿意足

比台仔食左 可能寂莫難耐

台灣人好似抱住黎賺錢既心態黎澳洲咁

我都想搵下有冇香港人 同聲同氣D
背包客棧搵極都係台灣人黎

hi
我住緊canberra 呢排都會成日往返sydney 有需要留個名幫下手
個人唔太建議去太偏遠農場 環境差人工低 （同埋而家要報稅）個人建議白工/ 城鎮
唔知你budget 幾多同個plan係點，去到syd settle down 先，有策略即話1-2 mth 相信唔難
417 係幾幸苦 加油

btw 有無車牌

我有個自私雪藏牌，考左都唔敢渣車
冇車去真係好似斷左隻腳咁

到時再睇下當地有冇local tour可以join下
或者到時識到朋友可以一齊去呢

講漏 短租 sharehouse 難度頗高， 通常gumtree 都幾多（不過小心scam）， 經agent要搞好耐+人地唔太肯租

玩左幾耐？ 淨係stay 係gold coast?

移左民

Yeah 多謝先
住宿個度我諗大概澳元200/week
Budget 唔係預好多
始終驚好耐先搵到工冇錢洗
所以唔敢太大洗

我道路炸彈 你當我冇車牌啦

2011年去？ 宜家仲係當地定返左香港啦？

用家角度答你
我當你syd留1個月啦
租人地合約樓就無可能喇 時間太短 同要比bonding
苦行嘅可以去yha租床位 但一晚都要30上下
(kings cross 我住過 18都有 不過如果你係絲驚你會介意個condition)
舒服+比較可取係你搵啲local student 頂 apartment or uni student lodge (given 你攞417 visa一定係18-30歲啦) 兩個人share 我諗夾埋300/week 上下 都得

我唔太建議cbd 喇
burwood strathfield eastwood 多唐人 韓國人 可以係嗰度開始 再遠啲Paramatta 都 ok
sydney center yha 有嗰專搵wh嘅 counter 上網嘅 jora 都唔錯
總之記得問清楚 唔好到時力出咗糧又無
唔知你preference 邊啲工 我自己鐘意NSW/ TAS
到埗就先搞電話 debit卡 TFN

巴打有咩策略？

Backpacker 租屋通常係d fb page/背包客棧都有
不過係非法

我諗住頭一個星期係hostel住識下人
之後係air bnb搵d平平地住

uber 有冇得諗

諗咩

做uber

係mel做緊肉廠路過

打左針先做得肉廠係咪？
肉廠多數請仔仔

係 要打針 你睇下有無仔帶你入去囉
有仔帶就易d 唔係就要等喔

支針你係澳洲打架？

係呀 之前集二簽果陣打左 200幾蚊

女仔做既位係咪好簡單？
聽過話女仔淨係做包裝，又聽過女仔都要拎刀

通常包裝 拎刀人工再高d

好奇有冇人搵到office工？

包裝已經好pay喇稅後應該有20蚊？

差唔多有廿蚊 番pm shift就過20

你係絲？肉廠包裝會唔會好chur

女仔人家又唔係好想搵喲體力勞動咁犀利既工

紅巴 我都有包過裝
chur唔chur睇你手腳快唔快喔
不過節奏就快嘅

冇架喇去wh係做呢d工

閪工一大堆 仲要好多人做完 走去旅行
fing曬d錢
草到錢既真是好野

想請問下整Visa要幾耐前整
個Visa由申請至批要幾耐？

得罪講句，係台灣人先會諗去wh草錢

香港有d公屋mk都諗住草錢
唔好諗到香港所有人都有錢先得

咁如果以勞動工作黎講個邊係好好pay

想問巴打果時申請wh visa幾耐批俾你？

巴打唔好懶喇google已經有

人在Melbourne 做野 一個月後翻香港
真係儲唔到錢

搵agency
利申：14-15年搵到$30/hour工，做左over半年

搵到data entry
Part time . 我Reject左

留左幾耐？

最後做咩工？

因為個個唔同 之前有朋友試過few weeks 有d few months 所以想知佢較近期 需時幾耐
因為政策不斷收緊 所以想知最近個時長

做Lush , 1個月做番梘
然後做左包裝+清洗工廠，$30/hr
星期六日返工1.5 & double pay

Lush 都好似幾好
我鐘意office 工多啲

買野可享有員工價，喪買野

我係上年四月到SYD，準備上BNE，同時準備返香港，祝你好運，有嘢想知可以隨便問，盡力答。

Btw，樓上朋友仲喺澳洲Wh可以吹下水

巴打淨係到過呢2個地方

8個月

2011-13去咗兩年，好玩到震
當年真係搵到錢嘅 (8.x算)，月入四皮，係夠晒玩兼有錢剩返黎
而家aud跌得太勁，好似仲無得用稅務居民要硬食3x%? 無肉食架喇

如果無車牌，夠25歲可以直接個邊學，買架車搵個有車牌嘅fd教就得
我個陣住VIC，早d考最後特登去QLD轉正式牌先返香港，我自動波牌香港可以直轉1A，VIC P好似兩年定三年QLD夠歲數一年P就得

可以係香港開定個永久YHA member，住會平d，不過而家紙水低未必回到本

早晨有人熟悉悉尼嗎？
我四月會到悉尼，現在找住宿。 找到一間在Lakemba， 請問這區治安好嗎？

個時你返過咩工丫？

正啊 我都想做lush
你個時整番梘有冇自己既sticker貼係產品上？
你個時點搵架份工

冇sticker la, 好似係做mixing 果位外國人有得貼架咋

我係用手作番梘，一人負責用把刀切番梘，秤重，跟住掉出黎，3-4個人就負責搓，好似整麵粉咁，幾好玩
但要好快手囉
通常做切果個就舒服d, 切慣左唔需要秤重，舊舊都係差唔多g，仲要係成日都係同一個人切，咁樣有效率d

果時我都係知道有人做緊，又拎到office d 人email
直接send email 問有冇工作機會架

入面幾正，無限奶茶咖啡供應
放break放lunch 都可以打乒乓波

中途去過Perth ，而家人已到Brisbane

巴打你𠍿情況同我相似，不過我玩一年貨仔，想問點係QLD轉牌？

睇你同邊度比，同香港比香港一定好啲。
其實住邊都無乜嘢

车戈做過地盤同工廠，你要工廠資料可以pm我或者加我line，無期待可以學好英文，廣東話無變差已經好好

我有朋友都係入面做過

果間出名多bp做
朝朝返工都一大棚人

有QLD地址嘅銀行信+親身去QLD運吉處攪就得